{"id":"o41","uid":"3f96ac1e5307ac422bf10f080a1ede17","orderID":"o0041","name":"Grammle-O41","slug":"akord-oder-akkord","aliases":["o41","akord","akkord","3f96ac1e5307ac422bf10f080a1ede17"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Akord","correct":"Akkord","wrongex":"Um den Schein zu erhalten, mussten die Studenten im **Akord** Matrizen in die reduzierte Zeilenstufenform bringen.","correctex":"Um den Schein zu erhalten, mussten die Studenten im **Akkord** Matrizen in die reduzierte Zeilenstufenform bringen.","status":2022,"confusion":["die Akustik"],"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Akkord#Herkunft_des_Wortes"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Akkord#rechtschreibung"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Akkord"}],"related":["e90105c512f4e8776fcc951683237eed"],"wrongs":["\\b(A|a)(kord|KORD)(e|E|s|S)?\\b","\\b(A|a)(kordeon|KORDEON)(s|S)?\\b"],"explanation":"Der „Akkord“ leitet sich vom französischen „accord“ ab und muss daher mit zwei K geschrieben werden.","note":"Das Gleiche gilt für das Akkordeon.","type":"regeln"}
